原來而家搵工HR請人會考慮你家景如何

有HR朋友咁講

例如間公司請開私樓仔私樓女會睇下新同事mat唔match到現成同事既家景。

通常屋村仔女去返既工其實同事都係屋村仔女，
私樓仔女返既工會發覺身邊d同事都係私樓仔女

HR 要 Make sure 同事social circle相近容易溝通
因為家境唔同生活習慣興趣同mindset都好大出入

例如屋村仔女平日鍾意帶飯或者出去食飯都40-50左右。但私樓仔女餐餐出去食lunch日日80-120一餐，friday 食個lunch buff。有時早餐都幾十蚊買個三文治。

但講緊本身人工大家都係差唔多15-20k d位，但私樓仔女可以搵幾多洗幾多完全無壓力。

所以為咗公司同事可以融洽相處，話題接近容易溝通做到frd，HR會請人個陣match同事背景。

所以通常大公司中環甲級寫字樓大部份個d都請有錢仔女。屋村仔就逼下逼下去左觀塘嗰啲地方返工，野食價位又岩佢地。

所以最後都係造成物以類聚人以群分嘅局面，觀塘區返工公司細d老細又孤寒啲年年人工又加唔多，人哋中環大公司MNC福利又多啲，加人工又爽d，接觸嘅人又high class d。

物以類聚人以群分 原來就係咁

負平都無用，個情況就係咁，你睇吓自己身邊啲同事咪知

有無HR入黎講下？

咁又點，實際有幾多hr 做到呢點？

所以話，呢D 就係 hr 值錢既地方
但係香港既 hr , 會認真考慮呢樣野請人既，唔過一半，所以香港既hr 成日比人話垃圾唔係冇原因

其實你樣嘢就答到你點解HR成日問你:

1. 平時鍾意做開啲咩
2. 搭車過嚟方唔方便
3. 工餘時間有咩活動

就黎連你屋企有冇請工人都想知

原來係咁架....

想做大公司除咗有唔錯嘅學歷同工作經驗，仲要有唔錯嘅家景。

HR會問你以前係咩地方返工，公司幾多人，以前老細咩人等等。

其實佢除咗評估緊你工作exposure外佢仲評估緊你social class，你呢個人合唔合公司文化

你唔講我都唔多覺 前排返香港intern同team全部都係外國回流，平時吹水都會講下英美澳加生活

公屋

照樣搵幾多洗幾多

點算

呢個真

會
試過比人問住邊
係唔係同屋企人住

聽到屯門即刻扣撚曬分

其實唔係巧合，呢個係請人個時得登既

但現實係公屋仔既購買力先係最勁喎

HR prefer 人resume寫地址，無寫都會問你住邊，你話知黎做乜呢？

如果唔係有考慮咁簽約時再confirm地址都得啦

哦係

好淒慘，不過係事實。
咁天水圍係唔係連觀塘都入唔到

外國撚 Sydney呢邊請人都會咁
叫postcode discrimination
有Professor話如果有兩個人見工
能力資歷一樣
都會請住喺好啲嘅區嗰個

咩行業嘅HR 咁？

而家諗返都覺係，team head係我而家呢個城市住咗幾十年，又有個同事住我隔離 而家咩都講得通

HR份工就係應該做呢d
但香港班HR狗識撚咁諗咩
垃圾

大公司冇呢啲嘢

我postcode 2000都無intern返吖

點洗都好，mindset一定唔同，佢唔會肯餐餐洗100-200同同事食lunch。

有錢人家仔女直頭唔會諗要洗就洗，洗咗都唔覺自己洗左。

始終大家所受嘅壓力係唔同

井底

你群埋啲咩人你就係咩人，想轉堆係有好大阻力，屋村仔想向上爬除咗一定要讀書好有入場券之外，仲要改變自己個mindset, 改變自己個窮人氣場。

觀塘食飯平？

笑而不語

有啲公司會驚你容入唔到間公司
所以會睇背景

以前做嗰間公司，一半公屋一半私樓
私樓多數帶飯
公屋就出去食，一個禮拜一兩日食百幾二百一餐

有冇咁誇張
食飯點其實都係睇個人

公屋仔開口埋口食飯都要食平啲，慳錢etc，帶飯，食大家樂大快活，食市政局街市

私樓仔女食野要食環境，帶飯都有既朝早有工人煮

比個例子去解釋唔同social circle minset有咩唔同姐

另兩個唔同就係平時講開做運動私樓仔女會交流club house設施，屋村仔仔7點鐘起身book市政局場，去康文署做gym, 你"購買力"強既最多咪join下P記，但人地講會所設施屋村仔就搭唔到嘴仲會覺得班人喺度炫耀，心入面個自卑感出晒嚟，之後就好憎班同事覺得人哋扮嘢

見你住得遠驚你遲到所以唔請都有啦

其實聽過有啲公司真係咁

其實我係想帶出，社會自自然然就幫人分咗類，有錢嘅無錢嘅一早幫你隔開左，幼稚園，小學，中學已經filter過，大學係一個機會俾人向上爬嘅地方，俾d被filter out既人有覆桌機會，但你出去搵工又係另一個filter

上面有d人仲死雞撐飯蓋 我覺得樓主講得好中肯

中國有好人

我要澄清一下，我係講一個現象，唔係要踩人

我真心唔明私樓同公屋係唔係真係差咁遠 ?
以前個代你做文員都可以買到私樓
大把私樓家庭父母月入加埋四萬都冇，隨時得呀爸返工就仲要得2,3萬
上政府人口調查睇，普通私樓家庭月入中位數都係兩萬幾，有幾富貴?

呢樣野係大公司請人特別係MT果陣肯定係存在。

你覺得無，只係你做間公司太細，亦無條件去請尖子。例如D普通文書工，請到人都偷笑，仲講家底。

上面有堆人，出黎做完野都仲未知呢個仆街社會點運作，認真失敗。

In過ICC啲admin工
佢除左問住邊 仲有問埋層樓係咪買

所以住牛屎區啲人真係社會上比較劣勢的群係無講錯
只係啲人因為要政治正確而不願面對

當然啦，你話係住差不多近千萬既私樓當然生活係有唔同
但講緊一層3,4,500萬既私樓，生活同公屋真係差不多

資產總值嘛 佢賣一賣樓隨時你打十年工都唔夠比，最基本衣，食，住，行，最貴果樣佢地都唔駛休，咁當然多左餘錢

話者我講得唔好，私樓我指中產

公屋仔先最有錢囉

睇完我都幾認同，有啲同事次次食飯都一定要食員工餐廳20蚊飯，久而久之已經無人想同佢食

可以準確啲咁講，social circle係一個continuous spectrum 唔係分有錢無錢咁簡單。

但HR係真係會去分會有做match

老實講香港而家無樓果一班以前真係搵幾多食幾多，完全無諗過買實在既野，更加唔打算投資，當大家都係當年搵2-30k一個月，中產果班就個個月儲8k買當年100-200萬樓，而而家無樓果班住公屋租又平，就日日大吃大食去邊到邊到玩，咁岩d樓升到仆街，咪變左無咩資產留比下一代

我當然明白依樣野啦，但無啦啦唔會賣左佢
賣左佢當你有$500萬，咁無理由換層$300萬既樓
賣樓換層差不多價錢既樓，咁生活都係冇變到

不過如果父母比埋首期/幫你買埋咁係唔同d既
但成日話父幹父幹，普通私樓家庭極其量夠比其中一個仔既首期
之後供緊個時生活都係冇分別

利申：屋企住大吃大喝果一班

我諗你係指唔同階層既人除左錢外，見識/修養個d都唔同?
無可否認真係窮到痴既公屋子女見識可能真係比較少
但唔少公屋家庭月入中位數都過香港中位數
個班子女見識既/學既野同普通私樓家庭冇咩分別
更唔好講大把私樓仔修養差到痴，睇下港大班友仔就明

想聽下HR點講，有無巴絲？
定係行業秘密唔講得？

以我所知睇住邊係真係會有關係既
但就唔係目標性區分社會階層咁
而係嫌你住得遠返工都要用兩個鐘，打風又要放你早走咁樣
至於你話睇家底既話我就覺得係佢想利用求職者既人脈同背景多於考慮求職者融唔融入到間公司既人事關係

我自認窮撚
可唔可以比我返觀塘

我信
因為有D公司係睇地址既
但係咪個個職位都睇就唔知

真心問，住唔住私樓既人既生活習慣真係差咁遠咩

按樓？

好似離左題，不過我相信，一般得一層普通私樓時仔女同公屋仔見識真係唔會差咁遠

村屋呢 ?

家景除左睇公屋定私樓 仲睇咩區呢
屯門私樓同灣仔私樓都差得遠啦 (見識上)

佢係講緊圈子階層既分別，唔係淨係私唔私樓
姐係富豪俾幾球玩女明星，而你就俾500蚊一q俾隻141
你用緊sony相機，人地玩緊leica m同Hasselblad
你渣緊架錢七人地就渣緊架AMG Mercedes咁

基層同中產緊係唔同啦
有工人vs無工人，生活習性已經好唔同

其實真係唔遠
中原地產地圖可以睇到各屋村既家庭月入中位數
港島個d當然係高級d，有部份私樓家庭月入中位數接近10萬
太古城個班5萬
但新界/九龍個d真係極奇量係2,3萬

就算5萬又如何? 兩公婆每人搵2.5萬都已經5萬啦wo
依家依個年代一對後生仔加埋都搵4萬幾啦
一對護士22歲畢業已經搵緊加埋6萬蚊

除非屋企真係搵10萬一個月以上
如果唔係完全睇唔到私樓仔女既生活同一般公屋仔女有咩分別
我間大學好多人都好有錢，可能佢地唔show off啦，但就咁睇一樣要淘寶，一樣買特價野，一樣去過相似既地方旅行，一樣有共同話題

所以咪話依家d HR係唔係真係咁低能?
富豪生活當然唔同，但大部份私樓人既生活真係差咁遠?
sony相機講緊都3皮一部，私樓都唔會捨得買

衰d講真係咁有家底既，唔鬼洗經你依個hr入公司啦
d人脈已經贏哂

住私樓但其實係租黎住咁又點計

佢講緊既中產唔係mount車邊中產
而係老豆老母都係醫生律師果d離地級中產
果d子女出黎都有一個共通點，就係你所謂既唔愛show off, 因為家教好嚴

家庭月入中位數10萬點叫高呀，4人家庭每人5萬-10萬就多

屌 我個度仲請緊屋村仔/女
真係唔專業

佢意思就係要請d捨得一炮過買部a7r2再一次過買晒三枝zeiss定焦鏡既私樓仔，明唔明？
已經唔係私唔私樓而係人既階層分別

反而我又諗緊修養同錢又係唔係真係好大關係
好多人食正式西餐都係唔識禮儀，即使係所謂有錢人個仔
更唔好講hku最有錢個個hall，d人係幾低能白痴

原來住私樓既一定係有幾多洗幾多
食飯唔洗慳住慳住
到底你地身邊有無人住私樓架
住私樓既人多數都係有教養 識用錢唔會亂洗錢

咁可能要再set高d
同時你都證明左要每人5-10萬先多的話，咁全香港冇咩家庭係真係有錢
班hr仲點請人
要去到連有錢人都要搶既位，我諗就算係冇咩錢既都有返咁上下實力

唔好講私樓同屋村仔
住港島同新界已經差好遠

所以佢一開始應該先定義咩叫HR中有錢既人
而唔係咁單純只係私樓就算

樓主應該係想講既係坐飛機一定坐商務既人
去一次旅行夠你買2,3部A9個d
只係唔知點解講講下會講到普通私樓都同公屋有極大分別

公屋仔先會成日show比人睇自己有幾疏爽
同埋我無聽過住私樓番工會日日用100幾蚊食lunch
大把senior食碟頭飯食譚仔逼地鐵

我諗生活習慣其中一個因素
係你唔同背景嘅人個價值觀問題
所謂嘅同聲同氣
例如佢哋可以買80-90蚊沙律一個lunch
你就覺得我畀得80-90蚊我當然唔食沙律咁少啦
同時 佢哋都可以食下雲吞麵 茶餐廳
但相反 你就唔會食80-90蚊一個沙律
因為你覺得唔抵
但係 喺佢哋概念入面 唔會食個飯都諗抵唔抵
依家就係公屋仔同私樓仔喺價值觀上嘅其中一個差異

你係hr
你會寧願啲同事好融洽買買兩款沙律交換食
定聽到啲公屋八婆話班私樓妹日日曬命呀？

呢句仲on9
香港根本唔多4人家庭每人5-10萬一個月
普通人黎講家庭月入十萬已經算幾高
係連登用富豪標準黎講月入有乜意思

窮人可以教出一個郭靖
有錢人亦可以教出一個楊康

但問題係個社會大部分人都presume左有錢就會有修養d, 又或者換個角度講，係社會人士面對住有錢d既人既時候，佢究竟係咪有修養有見識d根本唔重要

關咩事，我餐餐食40蚊lunch 我已經好肉痛，同事私樓公屋乜人都有，咁又點解釋

利申 有自住出租私樓 渣車

其實 stats 就算㯻係有 correlation 可能其實係有common cause

可能係同經歷大家都冇家底嘅人學歷際遇差唔多
冇世叔伯介紹入大行 成績又冇人補習唔算特別勁
咪入啲出手一般嘅細公司做

或者嗰度近公司

無錯我就係想講呢樣野，mindset唔同

8 90蚊食個沙律係個人習慣問題
根本同私樓公屋一d關係都無
兩類人都可以慳家同大洗
點解某D人可以咁柒 成日以樓黎標籤人
比少少見識同眼界得唔得

咪講左囉產面

咁就真係唔知, 但好多靠門面既工如marketing投行就真係睇家世.

皮幾野請個太子渣靚車番見客黎大下個客.

真，政府部門都係咁
好少公屋窮撚升到上高層

私樓都有分兩種

1. 由公/居屋爬上去 呢類人會知米貴 會覺得應使則使

2. 一出世就私樓 冇乜慳d使嘅概念

其實公屋仔都會咁做,識人係咁

住私樓表示日日都係食三四十蚊快餐
CV會寫地區（舊區）但唔會寫屋苑

我CV都從來唔寫地址啦,有電話email已經好夠

真心唔明 hr有資格選人架咩
又唔係hiring manager

有時未必係大個客嘅
但你同個客吹水嗰時
人哋覺得你見識多咪信任你多啲
人就係咁主觀
例如咁啱大家都係同一個地方留學
咪會覺得啱傾，啱傾就自然乜都易傾

唔怪之得之前見觀塘果份工，唔鬼請我
但一去金鐘見工，即請我

hr決定請唔請？唔係department head決定？

個例子 郭靖細細個已經跟大汗

以前有個科大同學
住天水圍公屋做保險 (axx)
成條team d人都唔理佢
佢靠搵到少量單生存到搵到萬零蚊

戇鳩 講關係

我聽過有人住屯門公屋入左ibank GT wo

我覺得真有其事
我去見工問我住邊，又問層樓係租定買

唔過HR點見department head ar

試過話住元朗
hr 第一個反應: 嘩 好遠喎
department head 望一望hr 跟住話: 其實我地都有唔少同事住屯元天

有時未必使見hr 先

元朗狗

我係死窮撚

返IFC

我見department head先

大西北係咁

諗落都係
而家返工果到感覺冇窮人
雖然自己都係住私樓 但都feel到其他人係明顯地好有錢
啲senior講話搶平機票 係講緊搶business class幾千蚊張果種
但如果窮人家庭果種平機票就肯定係講緊uo果啲零蚊機票

Hr狗也不屌

之前讀完full time master見工
HR查完家宅再問埋我full time master嗰時啲part time工嘅experience
之後再直接問咁 : 咁你屋企冇經濟負擔咖喇喎
嗰下超無奈，答佢香港人邊會冇負擔
佢再補一句你master嗰時你屋企人俾錢你咖？
大佬我undergraduate之後都有返工幾年，都有儲錢咖。而且我有做part time咖大佬。

我覺得唔多唔少都有

你都on9 上到中層都唔會係窮撚啦

即係家景唔好就唔可以入大公司做?

1既個類父母都會教岀1既個類仔女
識人屋企有4層樓 但佢都係好慳個d人黎
所以最後都係睇屋企教養姐

無負擔咪答無負擔，無負擔人地仲鐘意，因為比較陽光唔會成日死氣沉沉

認同, 不過HR先會諗呢d , 之後team manager都係睇能力請人

呢個岩聽

見過工見department head先，然後先見hr傾人工福利

人講你又信
仲要用人地講嘅嘢下結論

痴撚線
關佢鳩事咩
我有能力你就請我
冇能力就唔好請
我有錢又好窮又好關你撚事
一定唔答

垃圾HR

大公司請人多，有時先唔理得咁多家庭背景

利申大公司做緊，同事乜撚野人都有

食完個lunch buff會唔會工作有加乘㗎？

前幾日見工，sec in黎，臨走個經理問我住邊，
我答地區名，佢跟住望望我張form，就話「我都係住xx garden喎！你個景望邊度？」
頓時當刻我心諗「自己屋苑友，快啲請我啦」
唔知會唔會因為咁加分

岩 班公屋同學買嘢好似唔洗睇價錢咁 我就食個飯都要諗下度下

利申 屋企香港兩層私樓 大陸三層

呢個真
我上司屋企做生意
家住九龍塘 屋企2架法拉利, 自己一架tesla
唔想做老豆個行先出黎搵其他工
佢同老細同一個生活圈子好多common frd
入黎做都係係咁意in下老細
不過佢冇樓豬講到咁誇張
人地家教好唔會亂fing錢
佢覺得lunch $80以上都好貴

咁呢個determinant影響大唔大先? 好老實用住址黎postulate 個mindset，個correlation 係大ge就冇野好講啦；冇個實際data，我覺得似係有錢人玩埋堆多。不過請唔請你，又係個HR 話事 。

認真 身邊住公屋既朋友真係大洗啲
一星期一兩日食餐幾百蚊既
又有屋企永遠煮有剩但從來唔食隔夜飯

住開私樓 屋企有樓收租 但洗錢仲少過公屋朋友

痴撚線 有撚關在

我係hr同department head一齊見
宜家間公司信唔過hr請過d伏人返黎，都係department head 睇cv同in

識玩一定係啲樓呀舖呀寫老豆老母名
再自己申請公屋
公屋就自住
樓舖租比人
比啲自以爲住私樓好威嘅人租
自從比個太子朋友分析完
覺得公屋都唔係咁差

你從間屋既角度出發實用率同抵住率都一定完爆私人樓架啦，質素黎講就公屋差，但私樓更差，問下d做工程既巴打就知
根本私樓係一項投資工具

有錢公屋仔咪係囉
但無錢公屋仔唔洗供樓租樓都可以好大洗

唔止睇間屋既
公屋好多奇怪人 好多又覺得唔關我事咁搞到環境好污糟
清潔又差

我就係做工程
政府嘢嚴格好多

身邊啲私樓fd個個出去食50都嫌貴。

垃圾hr 自己咪又係隻狗 做狗之餘仲要幫手渣壓埋一份
賤業岩晒呢類賤人做

各有各好啦

好似有d道理

咁講係仆街D 但係事實係咁

基本上 好多hr係forward d cv畀line mgr簡人

正常啦 HR話鬼到事咩

再反問一句
做hr就冇人住公屋 住劏房？

公屋仔慢慢打飛機啦
多錢洗好威威
睇你洗到30歲有d乜

利申 屋企新界500萬私樓，大陸6-7間屋做哂劏房租俾大陸狗

屌，痴撚線
其實問得呢條問題既心態係點

私樓仔，但係好鏗，都係食4-50蚊一餐，亦唔多洗錢，點算，係咪會失業

問我呢條問題係個中年女人, 八婆一名
通常聽到呢啲問題, 都可以唔駛做
因為間公司好極有限

查家宅咩 洗撚答佢

嚴格但都係差，但最反智既係出黎質素比私樓仲要好

公屋仔永遠用公屋富户同私樓窮撚比
但其實公屋富户個比例放係私樓到應該講緊過千萬身家

啱啱hr阿姐話公司決定同你解約

CV無寫過自己住邊

我記得好多年前, 係香土有篇文
內容係有個女仔去銅鑼灣某公司見工,
間公司個 HR 見佢以為返開工廠區, 就即場 reject 佢
原因係公司好注重形象, 同事返過工廠區會影響公司影像
大家有興趣可以 google 返篇文, 應該仲係度

香港人真係咁 on9, 見工唔睇學歷工作能力
反而睇家境, 住邊區, 身上行頭有幾多, 有無名牌係身

做緊大機構 interview只見直屬上司 同埋佢關心既只係我返工方唔方便 驚如果我返工唔方便會好快quit

我係屯門出港島返工

淨係維修保養全包
又冇管理費
啲則又四正
呢幾樣已經完勝私樓

利申住私樓

ibank/基金既front office應該會著重既
你sell果班客係上流圈子，講緊紅酒打golf，你公屋仔根本無話題

講得好啱
好多工連見都無得見
之後就唔寫地址算

咁當然 iBank 呢啲工就一定
而加係普通寫字樓工都睇咁問

普通寫字樓就真係好誇張
基本上同一間銀行做commerical bank/wealth management 既家底同做back office既家底都係兩回事

真on9
住公屋就知真實果班係點

比班私樓同事圍住仲話我住公屋先有錢
忍唔住屌出聲

成撚日拎呢啲case黎講，有幾多係咁心照啦

做HR既連登仔唔出黎講幾句？

住公屋反而易剩錢
識好多都有返幾個錢

高質討論post
真係唔想再出返去睇啲假膠小學雞post

上一代供樓未有依家咁貴，剩錢多少好大程式取決於收入
窮到拎公屋既通常都係做緊低技術工種，人工一世都無乜加幅，可以有幾多錢剩

利申:公屋仔

呢個真 返學都識好多公屋同學
雖然冇點做pt 但銀行至少都有五位數字
食飯平時都係30-40
唔好好似樓上啲人咁講有幾多洗幾多
老實講個人點洗錢 同公屋私樓冇關係
係睇個人金錢觀同家教
私樓同公屋一樣可以有敗家仔 呢啲多數都係比屋企人寵慣先係咁

你肯定佢係剩定被迫儲呀？
私樓無負擔仲有父母留錢留樓比佢
父母退休又唔使愁

公屋仔你買樓要儲首期再供
唔買樓都要供養你窮撚父母退休

可以唔剩錢咩屌你老母

講極端左
公司有返咁上下規模就唔睇呢d
因為太多唔同level position

又講起
做過間公司請唔少回流後生仔
from英國美國澳洲
不過佢地本身互不理睬
會群返local d小圈子
相處過真心覺得陀地個social能力強好多

呢位巴打就中肯喇

利申公屋仔，誤闖私樓同事堆，完全感受到樓主講嘅野

識人有家底做big4
開頭搵萬幾蚊但唔洗俾家用
一年可以拎哂d錢去五六次旅行
佢唔洗儲錢，因為屋企有層樓俾佢結婚
根本無儲錢既壓力

樓豬印只係將窮富簡化成私樓/公屋
好心咪攞d最cheap私樓同公屋比咩差距唔大
是實上好多大公司/要見客講面子果d公司都傾向請家景比較好嘅人

不過係唔係為同事相處就唔知

另外好多公司都想d員工住近d
因為離心轉工機會會細好多
又少d要遲到早退

呢位巴打就中肯啦

公屋仔專業人士又點睇？

有能力向上游

有無大學讀HR 既分享下
究竟讀書同實際做野差幾遠
呢排好興講HR仆街野

講緊既唔係能力，係背景

又係到打飛機

所以到最好equilibrium 個位，有家景既都係群返有家景個班人，基層都係同返基層玩，總之自己附近既人同朋友家景都係同自己差唔多高低，成個過程係得幾高special case可以昇華上到進一層既圈子。真正進入圈子同接觸圈子係兩樣野，你就算入到去但原來feel uncomfortable 或者有壓力不論係精神上經濟上定心理上，既其實表示你根本仲係個基層底既人

咪就係

餐餐食員工can20蚊頹飯
無人埋身
啲錢用晒係ptgf一個月玩10個

唔係有錢既
但好多私樓窮撚都係賺一萬幾千一個月
扣曬供樓管理費就得番幾千用
公屋賺一萬幾千先交千幾二千租
但好多都無乜錢剩

無負擔？
好多私樓都係窮撚父母捱番黎
到仔女出身果時都仲供緊
到你供完 又要供佢地生活費
除非老豆老母即死姐
唔係既話都要自己捱搵樓住

下⋯原來你覺得我講既私樓人係要供屋？
講緊老豆老母一早供曬樓唔指一層個d，話大富唔係大富但生活真係無壓力，比如大家都係搵兩皮一個月，私樓仔女鍾意月月清用黎食野買野去旅行玩，人地時間多過你，做既人多過你，要煩既野少過你，變想思考時間多過你，見識多過你，機會有多個㐸，最後成就自然就好過你。

我當你公屋撚定租屋撚都好，你就算幾慳錢都好，又要交租又要俾家用，呢樣果樣，當你一個月儲到$5000，但你成個生活質素拉低晒，個腦完全都係煩惱，一年都係儲6皮野，儲10年都係買到幾格磚。

所以根本兩種人嘅生活模式，聽日所諗嘅嘢完全唔同，呢個就係分別

唔知可唔可以咁講
情況同讀書一樣
你會唔會將讀書差既或者唔讀書放係精英班到？
寧願保證精英班質素有一定水準
都唔要將一班唔讀書讀唔到既放係精英班去搏佢地成積會上升
咁大致地去睇
一班私樓仔女圍爐質素平均對公司點都好過你放幾個公屋仔女（對比私樓仔女質素較參差）係私樓仔女班人度分分鐘影響成班同事既合作（如果有team work呢樣既話）
咁呢樣唔知算唔算係一種風險
算既話你同我係hr都唔會咁樣搏啦
加上你都講左家景唔同 影響成長經歷唔同 影響眼光思想思維睇野角度觀點都唔同無限放闊唔同既層個分歧會愈大
咁你寧願請一班大部分係同一階層既人
定係冒險請唔同階層既人一齊工作（假設上面講個請唔同人既風險係成立）
利申唔係讀商科純粹討論

咁我真係廢同慘啦

係樓主口中 背景唔算非常非常差個堆
但而家好霉

公屋仔返緊中環大公司
真係同同事融入唔到

應該唔關事
講緊係私樓仔女（或者家景比較好個班）
佢地個思想思維（內在）
談吐舉止俾人既感覺（外在）
呢啲問題影響請個個既決定

其實比負評既人係唔信定點？

可悲

唔同階層既人質素係唔同d
都話大家都一樣個個人20k人工，同一筆錢唔同階層洗既地方都唔同d

呢d人叫完雞就無曬錢屈返係屋企唔會有新見識

呢個講得好好

碌左幾碌就唔見你提過供完既私樓呢樣野
同埋就算真有錢果啲都唔見得唔洗供樓
好多見低息寧願多啲洗流動資金/買多幾層

D愈基層愈少見識既人做野愈小心眼愈自私愈怕死，鍾意搞小圈子拎存在感，一係就好自卑好無自信個人好gloomy，勁負能量，呢d人比佢入公司好破壞team spirit，公司請個人返黎唔係睇佢individually做唔做到野咁簡單，能成固然必備條件但最重要睇佢可唔可以令成條team更加productive，所以match家景照顧成條team既氛圍更加緊要。

你interview得張CV係枱，又無見過你落手做野如何，緊係靠同你傾下計，睇同你好唔好相處，睇你同班同事似唔似架啦。HR睇你住邊，喺邊讀書，有冇去外國留學， 多唔多去旅行，問你平時鍾意做啲咩，都知你嘅個人見識有幾多個人夠唔夠成熟啦。

再有人話咩"請我我有能力做野就得啦，問我住邊做乜"個d, 一聽到知佢係做野靠自己一個死衝唔諗同事唔講team spirit既人，而且唔夠成熟諗野表面，自己唔明HR問個問題個背後動機就話人廢呢樣個樣，又顯得個人自負，通常呢啲人都係做one man job, machinery works, data entry呢類 jobs, 一係就好細間公司乜都要你一腳踢, 一係就個老細同一類人唔識build up team spirit, 都係廢。

再基本d咁講係唔願意認清呢個社會現象，唔肯學習唔肯去聽人分析。

想講馬會啲呀sir成日都食員工餐廳，搞到我都唔敢太早去食飯
當然啲呀sir唔係啲乜鬼馬主嗰班人，只係例如物業部同保安部head咁上下

唔會
請你番黎做野既 ok?

利申 hr

自己樓>>>>>>>>>>>>>>>公屋>>>>>>>>>>>>>租私樓

租私樓真係慘過狗

hr = 垃圾

講咩有HR朋友咁講 分明係你自己

住得遠果啲比較少機會遲到
反而住得近嘅多啲機會遲到
唔知點解會咁

成個post講緊既野都真為中國人(仲有印度呢啲sup9國家都係)先會咁concern
講身份, 講背景

外國係有名流社會, 有ivy league, 有elitism
但個社會都係用能力行先
你有諗頭有guts有料到就可以上到位

特別係老美行個套 大美國主義
大公司係睇能力唔係睇你racial or sexual background
所以先可以將每個人既能力utilize得最好
從而令公司有最大得益

諗下如果公屋仔但係又好醒好有idea
但冇個好既platform 去發圍
同埋一個二世祖乜料都冇
但又俾人派去做大位
根本就係HR上既錯配
最蝕既就只係公司

中國人真係階級觀念好重既生物
古代講士農工商
到現代就睇車樓
係外國生活過就知人地真係好少講呢味

政府有做過study
證明左係冇postcode discrimination

預左tldr
conclusion quoted from the paper:

"Screening of this sort is less likely to occur where recruitment and selection is in some way professionalised, for example by the involvement of HR professionals in some or all of the process"

professionalized 既HR system 就真係唔會咁睇
特別係啲MNC 請人既system一定唔會有呢d element

放低呢啲中國人mindset啦

樓主講嘅階級觀念的確存在
但一概而論將兩個characteristics就直接當咗係優劣之分 證明你思緒唔深入
先唔再講你係用私樓屋村黎分

agree 有能者居之
再講樓主所謂嘅階級有分別都係因為要公司入面個環境同人際關係close啲 本末倒置哂
不過唔可以從香港呢啲地方expect得太多

局外人係好易有個錯覺既
始終能力同家底係成正比

絕對係
因為諗住好近遲d 出門口都得
預時間預得好抆

好正常
一個住半山一個住慈雲山已經生活習慣，朋友圈子完全唔同
尤其一啲要搵客要networking嘅工
半山嘅可能世叔伯已經會彈啲job過佢
屋企人識嗰行高層
呢啲嘢點努力都唔會追到

岩既
呢個retrospective既結論好易誤導人
就好似你知rothschild family好有錢
同時個個都好叻
但第一個rothschild其實係貧民區長大

但香港黎講呢啲階級真係存在
要照應世侄 要有馬房
所以唔係大公司既話
HR要二揀一就一定會睇身世
大公司個系統就冇得改
唔會有一個assessment criteria係講你背景好唔好

班未撚住過嘅戇鳩仔成日吹奏公屋
叫佢地黎住一頭半個月先好講嘢啦

剩係環境差鄰居差已經

其實真係有分別
我有hall mate讀緊大學已經年年去幾次旅行，講緊一年有成三個月唔響香港，去左成廿幾個國家
食lunch間唔中都過百、有時又幾百蚊食餐飯
平時去超市多數去citysuper，oliver, M&S果類中產野
個個月都睇表演，咩演奏會、舞台劇咁,又學呢樣果樣

啱，係屋企門口痾屎又見過
係lift食煙又見過
lift入面長期貼著某樓層有人dom煙頭dom有屎既紙巾落街

真，早個排見份design嘅工
又問你住邊，係咩樓，屋企人搵幾錢
心諗關你撚事咩
in兩次又要test已經煩 人工又西又問呢樣個樣
人地唔知以為你係見緊ceo

你係咪真係外國生活
因為啲鬼都會以住邊區, 有冇送仔女去私校
放工去邊玩等等分階級
係比較 subtle
同啲鬼冇中國人咁鍾意買大屋靚車名貴手袋
但其實好多 manager 級屋企都唔差
都係會玩人脈

利申美國連PT返咗十幾年工

其實問家景係睇下有無負擔
有負擔咪無咁容易話quit就quit
無負擔唔鐘意容乜易走人

又多痴線佬 管理處洗樓又hea
污糟到仆街 尤其打風日子

聽到話鬼佬唔玩人脈真係笑左出聲

朋友做HR 話最怕請啲中產獨生廢青打風流工
平時揸流灘
少少頭暈身興唔返
成日想放假旅行
仲會問可唔可以 no pay leave 去

關係一定有
自己堆外國frd有啲窮到燶屋企做food truck
有啲老豆係big4 cfo, mnc rd,
興趣岩既一樣玩得埋

但唔會扮曬上面傾做到咁出面
見工問你住邊咁cheap...
at least 佢地種階級唔會用黎狗眼開人低
做朋友做同事都唔係好睇

利申 係london d zone 1 2 3 4 都住過
啲人外表睇落同背景真係有關係
但識落真係唔覺佢地好介意對方背景
maybe just lucky enough to meet good people

連登仔果然有中國人DNA
階級分明

你哋邊到公屋咁慘？

人生贏家
賺兩皮洗兩皮

鬼subtle 好多嘅
唔會話睇唔起 唔會出口寸
冇中國人嗰種見高拜見低踩嗰種嘔心嘢
美國同英國或者有啲唔同？

Psycho 角度都係 people tend to bond with people similar to them
人哋講 private golf club 歐遊貴族私校 你講 day care 好貴 仲要唔住同一區都好難做到深交啦

唔係冇 少啲囉

唔係我
有幾個frd住公屋都係咁
污糟就一定
公屋走廊好少關窗 一打風就仆街 又多蟲多飛蟻

當年見份誇國大公司 填屋企地址 填左屯門
Hr 已經暗串屯門黎中環都幾遠wo 要幾耐 睇得出佢個樣
已經陰陰嘴笑
到有機會填第二次 轉左九龍塘地址 個hr 望一望突左突
真係狗眼看人低

其實香港好多
我都識幾個
一隻手數唔哂 兩忡隻都未必
住屋企 屋企有樓收租 可能供已斷獨生
佢哋真係賺零用咋

我就唔信HR請人唔考慮呢d, 我講緊practical唔係咩擋弓希能者居之個d theory, 都過見工你我自己有能力有實力邊個知？考慮你配唔配合到公司文化仲更加實際，呢啲嘢可以由同你傾計傾到出黎，而呢個社會係有social perception, 唔係絕對但一定有參考價值，例如你住邊度家境好唔好等等都好有參考價值。

跟住者赤近墨者黑，生活係較基層既人確實傾向能力較差，有古怪性格，比較難相處

上面有位巴打講咗，我就係想帶出People tend to bond with people similar to them

你對team spirit既definition太舊, 太outdated.

你幻想下新既startup好似deliveroo, snapchat, even facebook, google, 入面會唔會係睇你個身世而影響個team, 個個都睇mindset睇creativity睇execution
大家都share一樣mindset有一樣goal時就自然有team spirit啦 背景好唔可係書蟲? 唔可以唔識social? 唔可以0執行力? 相反背景差就真係乜都差? 咁呢個世界冇人向上流啦

HR要睇住邊先覺得自己唔會請錯人
只可以話係個HR廢
冇方法去interview人試睇到佢地既能力

佢哋住邊種先？
[img]

咁係好事定壞事

有冇H R入來講？

呢句冇錯
但high level 少少既應該係similar mindset
great minds think alike.

識人背景差但好有頭腦好creative
如果自己唔自卑的話佢肯定可以上位

我覺得係好事，同返自己雷類近嘅人一齊係舒服啲開心d

敢肯定個hr 窮一生都唔會買得起九龍塘個單位

樓主我冇否認過你話HR會考慮家底呢句概念
我亦都唔見得出上面有幾多人反對緊

但你字裏行間睇得出你個討論重心根本唔係度
係你從自己對唔同階級嘅認知去分析成件事
有呢個階級嘅就一定有呢個characteristic 有嗰個階級就一定有呢個characteristic
完全係一概而論同埋stereotypes引伸出黎嘅結論黎
呢一下我質疑緊你係咪真係有心討論HR會唔會考慮家景

其實重點係工種
見客對外多既工包括律師 搵啲海龜有家底既見識多既自然有優勢 HR見到呢班人有優勢自自然然搵番相同條件既人

至於IT, Engine，醫生呢類技術要求高少少既工 唔駛太靠把閪口搵食既工 我諗都係睇能力多

所以樓主俾我感覺似針對ibank, 大公司MT呢類對客多，吹水層面廣既工作

係真嘅
但唔係100%

係既 有錢仔叫雞叫到厭都仲好有錢
普通人要睇住銀包叫既分別
唔係洗既地方唔同 係洗完個銀包厚度有無唔同呀天才

又唔係，我講緊generally都係咁，細公司唔會想請有錢仔女一來知自己hold唔住呢班人，二來請左入黎都怕融入唔到班同事，所以先做成相近背景既人會聚埋同一個工作地方既效果。

唔帶咁多頭盔姐，唔通句句都要加"most likely but not absolutely"咩，我絕對無一概而論講到所有野100%， 我只係討論緊個tendency有待真係有HR出黎講講

我講緊工種呀 你同我講公司規模
即係工種係技術需求愈多自然會同睇家底請人成反比

以前啲工18蚊個鐘tim

追左大半個post 覺得有班人focus錯

Topic既"hr請人會考慮你家景如何" 呢點係無錯

但唔係話呢個考慮佔成8成9成 最多都係1成到

仲有其他更重要既野 例如你有冇能力做好份工 呢點表顯更重要啦？

簡單d例子 我公司請個programmer 返黎寫c#既
就算我叫hr去請 佢都唔會知條友識唔識c#呢d programming language 啦？ 所以到時我都係會搵dept head去見 去考佢c#既功力
好啦當見左啦 條友寫c#好撚勁 做呢個位實無問題 人工大家都覺ok既 就算你話家景同公司其他人好大差距 又點姐？ 我都會叫hr出offer嫁

經驗 能力 品行 家景 人工 呢d都係考慮因素 但係個個位係做咩野 有咩要求 都會令呢d因素佔既比重有差別

所以樓主講既野係其中之一 唔係請人既全部 你地唔好無限放大樓主講既一點 就話係所有 請人考慮既野好多

聽講某d銀行post都係咁，知你公屋就bye，因為要請有錢仔，識返d有錢既就帶到客入黎

又見才子巴打，記得你係讀書人

講得好好，樓主講果d係唔大唔細19公司
講緊ge請人都只係同佢差唔多level
個sampling得好細
我相信香港係有咁ge HR, 但真係好19果d
做生意講緊要了解唔同階層人
大公司會gather唔同背景人去一齊俾意見一件事

又，講到香港走後門case
其實HR係獨立部門，想請fd入自己部門都唔可咁明目張膽
首先肯定唔會俾HR知，唔係之後大把是非
當然有大把方法做到.... 係呢度HR個作用唔大
講到HR咁隻手遮天，俾人感覺應該係學生黎

傻啦 家景唔好果d先好洗好用
請有錢仔果d係基金佬 叫自僱人士.... 收佣唔係收人工

Rll

我硬係覺得樓主個focus係sales/MT 呢類既工 班sales要social多自然搵番同類 MT又係要成日social 搵到frd底梗係搵班細過有錢玩開既人啦 好合理
所以team spirit係sales同其他工個定義都有啲唔同
sales 既team spirit 係識搵人脈搵路數去蒲去傾deal
IT既team spirit應該係毒撚既浪漫

你=大部份

Sales 先係咁咋下話

fresh grad會係ge
有返三幾年經驗完全唔同玩法

startup起碼一半外國讀完u回流呀大佬...

有d離題，見講開cultural capital social capital又想插嘴up下

我覺得其實講生活文化習慣既，普通私樓果d同公屋都差唔多，中學同學9成私樓，感覺分唔到私樓公屋人，生活習性都差唔多，但豪宅級既人就真係差幾遠 ，本來都覺得有無咁誇，但識落真係

中學有個豪宅同學，唔係熟d都完全唔知原來佢住果度，超低調（反而一般私樓/居屋果d就有貴野買左就鐘意狂曬 ），玩開既野係超特別講唔到名既樂器，識n國語言…雪櫃成堆你去citysuper先見到既野食…鐘意文學野…中學已經會撚下d生活品味廚具野 唔係你廚房有果d，係d鬼佬係花園bbq用果d野，我果時見到都唔知乜黎，佢就已經話呢個正喎 心諗

大學私補，有兩個豪宅學生，一中學 一小學，中學果個勁有禮貌 ，好似係十幾個學生入面最有禮貌，同埋一睇就覺得唔係showoff果種，又係低調果種有錢人，禮貌客氣得好少有

另一個就小學生，但個人對生保人果時處理得好成熟，直頭覺得佢識做過好多高中生 會自己識黎接你，第一次見會自我介紹，r水吹，走果時又識送你出去，笑得好友善，行到咁上下又識教你行之後話：咁我送到呢度？（友善笑）你小心啦 我直頭以為我出黎做野見緊客 其他學生…不論中小學9成都可能要呀媽叫先識開門送你走講byebye，有d呀媽無叫既直頭一補完衝入房自己玩，byebye都唔知識唔識講 有時食緊零食或者講起去旅行，你表現得好鐘意一樣野食，佢就會介紹邊度買，個口吻又係同事share好野好餐廳既口吻，係度開埋ig出黎介紹邊間好味 但佢只係小學三年級 唔知係家教定耳濡目染既

再講多次：
其實係發覺好多人返黎講，自己既d同事們同自己背景都差唔多，又有HR講原因係HR請人會match背景。 所以上黎搵HR巴絲confirm下。係有人confirm之前都有想試搵呢兩樣野既correlation, 合推論解釋合唔合理大家可以討論。

至於有人side track討論咩叫屋村仔私樓仔，有錢人無錢人有咩行為，呢個又另一個討論話題，我係有發表過意見，但同1樓想討論既野未必造成直接關係

補多句，中學lunch私樓鐘意食70蚊一餐，公屋20蚊又真，但入到大學/出黎做野後覺得大家習性唔同左 開始同住邊無關係 （而係搵左幾多錢 ）

所有呢類post最後都會變成公屋vs私樓
大家開始互舉啲極端離地例子

我都覺 呢個原因我覺得合理，起碼講緊對公司所起到既利益既差別，但佢講到原因係類似為左d人可以一齊食飯可以啱嘴型d夾d果d我又覺得太牽強

咁但係每個人生活習慣都唔同
就算私樓都可以好慳家日日食30蚊譚仔
住公屋都可以好大洗個個月買新衫又去旅行
呢d hr真係蠢到

係 所謂岩咀型 扮出黎 大家家景近咪易扮啲 互派高帽 但其實一樣想拮人一刀 不過中產傷人同窮撚傷人既方法明顯唔同
有時可能係笑騎騎放毒蛇同明刀明槍開火既分別
所以愈係食飯食得開心有team spirit其實平靜既背後隱藏住不可想像既殺機 死左都無人知

咁如果港島住利東邨同新界住康樂園

發現左點唔知關唔關事，通常公屋同事都比較迷韓同傾計話題都係食野買衫。
而私樓就多數傾向abc多d，人比較outgoing，比較鐘意做gym同玩冷門運動。
所以居住環境對人嘅生活方式唔多唔少有d影響。

學歷都係 全team人三大圍威喂 完全搭唔上嘴咁

HR簡單講係大公司只係一個系統
用黎做請人既QC
做岩既match making
去maximize一份人工既功能

as a system 理應係愈mechanical愈好
咁就有最少既human input 最少error
所以先要做好多apt test
家景/background如何呢樣野
某一啲info係有value
好似政府vet 工查三代
呢啲好factual 而又correlate到去一個人既quality
咁先可以放入去個system
講家景or生活習性
真係好難作為個determinant
如果有公司係咁
只可以話係個HR 做得19
唔代表呢件事係岩

又講
話啲人覺得自己同事好相近自己
其實有好大可能係其他既factor 一樣
e,g. 學歷, 年齡, 個性
呢啲就係一般HR會睇既element 喇

P.S.巴打我最鍾意用19呢個term

點會無
擺酒都會啦
知道你住君臨天下即刻當VIP做

做過四份工都冇你依種情況
其實都係睇公司

唔覺，同事乜人都有，有錢到住屋仔，窮到住屋邨都有
負皮

咁擺酒擺明係炸彈，係要人地俾錢
你呢個例子又差左dd

信有呢d情況
不過呢d公司多數都係垃圾公司 唔做都罷

你話請Director/CEO, 都好合理
始終要出黎見人social
但請個一般員工都要考慮到佢同同事夾唔夾
而唔係睇佢能力、經驗、decision making能力

如果你知道你公司hr有咁既mindset
你最好快d走
因為佢會寧願請個同你夾到食80蚊沙律既人
而唔係同你條team做到野既人
你準備定做埋佢果份都得

btw, 之前番工, 我係最窮果個fg, 不過日日出街食飯
相反, 樓主口中的私樓仔女
有住南區/沙田私樓(過千萬果種), 有中學讀私校, 海歸
佢地平均一星期帶4日飯
有個直頭係住樓主口中不屑的地區, 不過揸歐洲車番工

我極度相信請我地果個hr冇你咁專業

吹還吹唔好吹咁誇張

睇工種啦

其實好正常
成個社會都係咁架啦

有聽過hr話唔會請好肥既人，覺得佢地冇自制能力/毅力

上面d巴打用食飯食幾錢黎評估人地有無錢好on9 平日捨得洗幾錢去食飯根本係個人價值觀問題

打哂飛機話公屋正過私樓果d係咪未真正住過 整係講clubhouse同實Q已經屌打公屋仔

家住千萬私樓平時Lunch食工廠碟頭飯又得 幾百蚊一餐又得，只係因為我對食唔執著 但我轉個頭可以拎萬幾蚊買個袋

識人屋企住公共屋邨但有私樓放租
有人住私樓但就係租（佢同你講買既你撚知真相）
有人得一萬蚊左右人工但一個月食十幾次過100蚊晚餐
月月清
真係好難用住邊食開咩黎分
其實會唔會係有呢種想法既HR先局限左公司請到人材既機會

No hr ?

D hr 認屎認屁成日話自己專業
你係專業既就唔會錯漏百出啦
我in果陣都差啲俾冇腦hr foul

呢啲唔駛講啦
能力資格係基本
但同樣能力一個窮撚同有家底
就係個分別

甚至爭少少能力都會揀咗有家底果個

樓主一開始話私樓仔
之後就話係父母供完樓，仲唔只一層

根本就算私樓仔都可以分好多階層

錯focus !
我唔係講同樣能力僱主要揀個有錢既
我係講緊同樣能力僱主會揀個家景層次比較接近同事既

我講HR 有 matching 家景，唔係HR有Preference 有錢人

你要明白點解香港通常一個小區都有齊公，私，居屋。
道理一樣 要大家共處。

聽完覺得幾有道理

咁你個assumption就係家景差不多既就會夾得埋, right?
咁做apt test黎托咩?

一樣米養百樣人
有家景既可以有好多type人
冇家景既一樣
咁計落有家景同冇家景都可以share到同一種相性架wor

有人住貝沙灣都鍾意食譚仔坐小巴
有人住上水村屋反而鍾意食好西揸audi

咁佢地俾hr做左matching的話
點同返個d matched group 夾呀?

最高食物鏈果D一定會睇

識好多私樓仔大部份都唔大洗
相反住公屋既反而勁大洗，月月清
真係個人價值觀問題

推篤一本書比你cc
外國一樣有分階級嫁

睇下個HR同Line manager邊個惡
有時係Line manager挖人要人，個HR係中間通常都係阻尻住哂

#0 講D野好似幾合理 邏輯都正確咁 好似事必然要發生咁
但就係建基於一列歪曲既價值觀/前設上

其實我覺得係好事
依加我情況就係全公司都係出國讀書返黎 中產以上
平時溝通都冇乜問題 一傾入D就露哂底

唔記得利申 自己係屋邨仔 香港讀書

入黎比負評因為

hr搵工睇家景我信係會有，

但樓主比既原因就太買無力太無謂同19